「廢老任痣肛」讓港幣擔起重要角色，是不切實際

任志剛：本港經濟體遲早因大量資金進出而出現貨幣風險

2018-10-29 14:28財經消息
<匯港通訊> 行政會議成員、前金管局總裁任志剛今早出席一個論壇時表示，香港是一個國際金融中心，是知名的自由市場，卻經常面對發展金融的難題。他說，本港一方面歡迎跨國際金融機構來港，同時發展金融創新；但另一方面也擔憂有關機構以自身利益為重，影響金融穩定和使用香港金融服務的國際投融資者的利益。

任志剛指出，香港的金融管理當局應積極了解和探究金融中介機構採取各種商業模式背後的理念，特別是位處金融界最前端的機構，而且當局應有勇氣禁止這類機構的自我服務活動。

任志剛稱，不僅在上市方面，香港在其他金融領域亦應該尋求方法，提升服務經濟的質素及滿足經濟的需要。例如銀行提供的基本日常存款和貸款服務，是否也要受到像華爾街投資銀行般的監管框架約束；又例如非銀行體系的資金流動，能否透過獨立的即時支付系統平台進行，而並非使用聯繫各家特定銀行的零售支付機制，將黑客入侵的風險，限制在電子錢包而非銀行戶口上，從而更安全有效地移動資金。

任志剛又指，已多次強調若要內地和世界各國都在香港以港幣進行交易，讓港幣擔起重要角色，是不切實際。他說，700萬人口的經濟體遲早，或應該說在不久的將來，會因大量資金進出，而出現貨幣風險，或者影響貨幣及金融穩定，在各個方面衍生出不同問題。因此應更積極推廣使用人民幣在香港進行國際金融交易。 (CK)

用美金

呢d友成日想搞港紙

肯定收咗支那錢

收左幾多錢同好處

他說，700萬人口的經濟體遲早，或應該說在不久的將來，會因大量資金進出，而出現貨幣風險，或者影響貨幣及金融穩定，在各個方面衍生出不同問題。因此應更積極推廣使用人民幣在香港進行國際金融交易。

美國幾多人？

依痣肛，用印尼盾好過用美金

脫勾掛人仔

脫就實脫

....眾所久知，任一蕉仲話得事的時候，堅持唔肯改革香港聯匯，不過對住美國佬講起大陸的匯率，條友又會雙重標準，兼且好鐘意阿吱阿咗，例如在2006年3月，有幾件老美參議員，訪華兼順便訪港，作為常客，任一蕉例牌衝去花園道打招呼，同人哋講人仔匯率改革步伐「不幸地緩慢」（Unfortunately slow），當年人仔匯率係中美關係熱點，任一蕉作為香港金融要員，鼓勵美國參議員，繼續向中國施加政治壓力（the U.S. should by all means continue to put political pressure on China），唔知算唔算手指拗出唔拗入？（Ref ID: 06HONGKONG1285）

咁都未算，同一場合，任一蕉更加在老美參議員面前，大口點評北京領導人，明示暗示，在人仔匯率改革問題，當時的總理溫家寶太保守阻頭阻勢，人行行長周小川面對太多官僚掣肘，如果周小川話得事，人仔改革晨早掂咁話。（If it was just Zhou, you'd be there）當年的副總理鐵娘子吳儀，在老美圈內評價甚過，任一蕉仲提醒美國朋友，由金融改革的職責到認識，吳儀其實只係一知半解。（her responsibilities and knowledge with regard to reform of the financial system are limited）

查實2005年7月匯改之後，人仔一直在上升軌跡，2006年3月的時候，兌美元已經開始衝「八算」，換句話講，港元咬住「7.8」，人仔兌港元好快見「一算」壓力（2007年1月人仔兌港元突破Parity一兌一），阿水都見到，內地同胞嚟香港買樓掃名牌，折扣越嚟越大，任一蕉堅持聯匯對香港冇構成通脹壓力，唔知呃邊個。佢老味，呢班友仔對住美國佬又係另一套講法。2006年4月一份外交電文顯示（Ref ID: 06HONGKONG1383），有條坐喺香港政府某委員會的二五，同美國駐港領事館爆料，話有關聯繫匯率廢存問題的內部討論，查實已經展開！（One financial contact told us that the conversation about the future of the peg has already begun within a Hong Kong Government advisory committee that he sits on）夠資格為匯率向港府提供意見的委員會，唔會有好多個，最大嫌疑，就係嚟自金管局樓下的外匯基金諮詢委員會，呢條二五仔係邊個，呼之欲出啦。

當然，唔排除有人提供流料跣尻佢老美的，不過如果閣下在未來五至十年退休，強積金、保險等以美元計價，閣下又相信假如脫鈎之後港元兌陰司紙可能升值的話，就要諗諗自己份防老儲備會唔會唔見一截。（順叔近年買的保單，已經全部轉買港元，因為預咗在香港退休）

公道講句，港元既然拎咗陰司紙，作為金管局阿頭，任一蕉同佢老美保持緊密聯繫，了解美國金融政策變化，可以話係職責一部份，不過，任一蕉同佢老美係未行得太埋，唔同人可以有唔同判斷。例如在2009年3月，任一蕉上京之前，預先拜會花園道，爆響口話中國即將容許幾百間公司作為人仔貿易結算的試點。（REF ID: 09HONGKONG559）

又例如在2009年10 月，任一蕉同美國金融情報官Stuart Levey工作午宴，條美國佬提出北韓利用香港銀行進行核計劃相關的財務交易，點晒名（姓名、公司同埋銀行都有）要任一蕉幫手，任一蕉就拍心口話金管局在香港擁有「高度自主」（high degree of autonomy），不過有關北韓資金的問題，佢會透過「私底下、非正式的對話」（private, non-official conversations with local banks on UNSCR-related issues）向香港銀行提出溫馨提示咁話。（REF ID: 09HONGKONG1266）

可以試吓想像，如果任一蕉同老美咁熟，同當年捧佢上神枱的英國阿蛇，關係又點會疏遠，去得花園道出出入入，又點會唔順便行過正義道探吓英國駐港領事館？事實上，任一蕉向英國前老闆提供的情報，細緻到包括北京領導人的飲食習慣！ 根據2009年6月在北京美國領事館發出的電文，引述咗英國駐北京使館官員Tamsin Rees所透露、有關中英經貿對話的細節，條女提到，任一蕉聲稱同中國副總理王岐山好老友，經常一齊飲酒 （the former head of the Hong Kong Monetary Authority had said he used to go drinking together with Wang），點知跌尻咗英國阿蛇一鑊金，話說2009年王岐山訪問英國，英國人於是根據任一蕉提供的情報，準備咗盛大的「Whisky dinner」，點知王岐山話自己「酒精敏感」，滴酒不沾，搞到成件事變咗「bloody disaster」。（REF ID: 09BEIJING1582）

Wikileak話任志肛當年鼓勵美參議員向中國施壓去進行人仔改革，算唔算手指拗出唔拗入？

咁點解佢當年要幫手擋索羅斯

當年直接由得港紙變草紙咪可以名正言順轉用冥幣囉

未睇最後一句都以為講緊美金

眾所J 知，佢屎忽指揮腦袋